zdarzenie gospodarcze pojęcie z zakresu rachunkowości oznaczające zdarzenia wywołane działalnością jednostki gospodarczej w zakresie zaopatrzenia produkcji i y dóbr i usług zdarzenia gospodarcze dzielą się na wywołujące zmiany w aktywach lub pasywach przedsiębiorstwa są to operacje gospodarcze nie wywołujące zmian materialnokapitałowych pozostałe zdarzenia gospodarcze bibliografia